# Task-Manager

Консольное приложение, которое выводит различную информацию в терминал при разных аргументах.

# Оглавление

- [Task-Manager](#task-manager)
- [Оглавление](#оглавление)
- [Требования к software](#требования-к-software)
- [Используемый стек технологий](#используемый-стек-технологий)
- [О разработчике](#о-разработчике)
- [Репозитории](#репозитории)
- [Сборка приложения](#сборка-приложения)
  - [Сборка с помощью PowerShell](#сборка-с-помощью-powershell)
  - [Команды для сборки приложения](#команды-для-сборки-приложения)
- [Запуск приложения](#запуск-приложения)
- [Настройка SSH для Windows](#настройка-ssh-для-windows)
  - [Генерация ключа SSH](#генерация-ключа-ssh)
  - [Добавление ключа в GitLab](#добавление-ключа-в-gitlab)
  - [Добавление ключа в ssh-agent](#добавление-ключа-в-ssh-agent)
  - [Добавление переменных для Git](#добавление-переменных-для-git)
  - [Проверка подключения по SSH](#проверка-подключения-по-ssh)

# Требования к software

- Java OpenJDK 11;
- Apache Maven 3.6.1.

# Используемый стек технологий

- Java SE;
- Apache Maven.

# О разработчике

- Автор: *Володин Артем*
- e-mail [личный]: *discordofeden@outlook.com*
- e-mail [рабочий]: *volodin_av@nlmk.com*

# Репозитории

- Основной репозиторий, с разбивкой по занятиям, располагается в gitlab в группе [java-dev-school](https://gitlab.com/java-dev-school)
- Резервный репозиторий расположен на [github](https://github.com/RemanentCrane/java-dev-school)

# Сборка приложения 

Используется сборщик apache maven версии 3.6.1. 

## Сборка с помощью PowerShell

Для сборки проекта через терминал maven необходимо прописать следующую команду:
```bash
& "%MAVEN_PATH%\mvn.cmd" clean install -f "%POM_PATH%\pom.xml"
```
Где:
- MAVEN_PATH - путь до мавена в файловой системе;
- POM_PATH - путь до pom.xml данного проекта в файловой системе.

## Команды для сборки приложения

- Очистка и удаление *\target*:

```bash
mvn clean
```

- Сборка артефактов:

```bash
mvn package
```

- Сборка артефактов и добавление в локальный репозиторий:

```bash
mvn install
```

- Очистка *\target*, сборка артефактов и добавление в локальный репозиторий:

```bash
mvn clean install
```

# Запуск приложения

Для запуска приложения необходимо в терминале выполнить следующую команду:

```bash
java -jar %PATH%.\task-manager-%VERSION%.jar [argument]
```

Где:
- %PATH% - путь до исполняемого файла
- %VERSION% - версия приложения

Доступные аргументы:
- -about - выводит информацию о разработчике;
- -help - выводит справочную информацию по доступным аргументам;
- -version - выводит версию приложения.

Доступные команды:
- about - выводит информацию о разработчике;
- help - выводит справочную информацию по доступным аргументам;
- version - выводит версию приложения;
- exit - выход из приложения.

# Настройка SSH для Windows 

Данный раздел предназначен для пользователей Windows 10 с установленным OpenSSH.

## Генерация ключа SSH

- Откройте терминал и выполните следующую команду:

```bash
ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C "your_email"
```

Сначала программа попросит указать расположение файла для сохранения ключа (.ssh/id_rsa), затем дважды ввести пароль для шифрования. Если вы не хотите вводить пароль каждый раз при использовании ключа, то можете оставить его пустым или использовать программу *ssh-agent*.

- Скопируйте ключ с помощью команды:

```bash
cat ~/.ssh/id_rsa.pub | clip
```

## Добавление ключа в GitLab

- Зайдите на GitLab → Settings → SSH Keys

- Вставьте свой ключ, укажите название и дату, когда ключ заканчивается (опционально)

## Добавление ключа в ssh-agent

Добавить ключ без пароля в ssh-agent можно следующей командой:

```bash
ssh-add ~/.ssh/id_rsa 
```

Добавить ключ c паролем в ssh-agent можно следующей командой

```bash
ssh-add -K ~/.ssh/id_rsa
```

## Добавление переменных для Git

- Добавьте в глобальную переменную *GIT_SSH* с значением *C:/Windows/System32/OpenSSH/ssh.exe*

- Добавить данные о пользователе:
  
```bash
git config --global user.name "your_nickname_on_gitlab"
git config --global user.email "your_email"
``` 

## Проверка подключения по SSH

Далее проверьте подключение по SSH через терминал:

```bash
ssh -T git@gitlab.com
```

При успешном выполнении выполнении он выведет приветствие с указанием Вашего никнейма в гитлабе.  
Далее можно выполнить клонирование репозитория:

```bash
git clone git@gitlab.com:group_name_or_your_nickname/repository_name.git
```

Если git спросит пароль от SSH-ключа, то можно попробовать посмотреть решение [здесь](https://stackoverflow.com/questions/52113738/starting-ssh-agent-on-windows-10-fails-unable-to-start-ssh-agent-service-erro).